<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:podcast="https://podcastindex.org/namespace/1.0"><channel><title>Research Updates</title><link>https://juppifluppi.github.io/researchpodcast</link><description>AI deep-dive into recent publications.</description><language>de-de</language><itunes:author>Jupp</itunes:author><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:image href="https://juppifluppi.github.io/researchpodcast/cover.png" /><itunes:category text="Science" /><item><title>Episode 1</title><description>In einem innovativen Ansatz zur Verbesserung der Krebstherapie hat Dr. Markus Lehmann Lipid-Nanopartikel entwickelt, die durch Strahlung aktiviert werden, um eine antitumorale Wirkung zu entfalten. Diese modifizierten Nanopartikel fördern die Ferroptose, eine Form des programmierten Zelltods, die durch Eisen-abhängige Lipidperoxidation ausgelöst wird und besonders effizient in Krebszellen wirkt. Die Strahlung verstärkt die Lipidperoxidation, was die Wirksamkeit der Strahlentherapie erhöht, indem Krebszellen auf mehreren Wegen abgetötet werden. Ein potenzielles Risiko besteht darin, dass auch gesunde Zellen betroffen sein könnten, weshalb die Forschung darauf abzielt, die Nanopartikel spezifischer auf Krebszellen auszurichten. Dieser Ansatz kombiniert Nanotechnologie und Onkologie, um die Effektivität der Krebstherapie zu steigern, birgt jedoch Herausforderungen in der gezielten Anwendung.

---

&lt;b&gt;Discussed Papers:&lt;/b&gt;

1. &lt;b&gt;Transforming lipid nanoparticles into radio-activatable therapeutics through synergistic ferroptosis for enhanced cancer radiotherapy&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Biomaterials&lt;/i&gt;&lt;br&gt;https://doi.org/10.1016/j.biomaterials.2026.124002&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;Spatiotemporal reprogramming of cardiac lipid metabolism by platelet-engineered RNA therapy epigenetically modulate heart repair and regeneration&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Bioactive Materials&lt;/i&gt;&lt;br&gt;https://doi.org/10.1016/j.bioactmat.2026.02.009&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;Nanoparticle-Mediated Laser Ablation: An Integrated Phantom Experimental-Computational Framework for Selective Cancer Therapy&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;IEEE Journal of Selected Topics in Quantum Electronics&lt;/i&gt;&lt;br&gt;https://doi.org/10.1109/jstqe.2025.3621353&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. &lt;b&gt;Recent advances in lipid nanoparticles for cancer vaccine delivery: Challenges and future perspectives&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;International Journal of Pharmaceutics: X&lt;/i&gt;&lt;br&gt;https://doi.org/10.1016/j.ijpx.2026.100484&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. &lt;b&gt;Methionine-specific nonreversible bioconjugation: Advancing precision protein modification&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Proceedings of the National Academy of Sciences&lt;/i&gt;&lt;br&gt;https://doi.org/10.1073/pnas.2519038123&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. &lt;b&gt;“Lys–Leu” Motif Empowers Expedient
                    &lt;i&gt;Oa&lt;/i&gt;
                    AEP1-Catalyzed Generation of N-Terminal Cysteine Recombinant Proteins for Bioconjugation and Semisynthesis&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;JACS Au&lt;/i&gt;&lt;br&gt;https://doi.org/10.1021/jacsau.5c01395&lt;br&gt;&lt;br&gt;</description><itunes:duration>30</itunes:duration><itunes:episode>1</itunes:episode><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:27:36 GMT</pubDate><guid>https://juppifluppi.github.io/researchpodcast/episodes/episode_20260214.mp3</guid><enclosure url="https://juppifluppi.github.io/researchpodcast/episodes/episode_20260214.mp3" type="audio/mpeg" /><podcast:chapters url="https://juppifluppi.github.io/researchpodcast/episodes/episode_20260214.json" /></item></channel></rss>